\section{Thảo luận}

Trong quá trình thực hiện dự án, nhóm đã gặp một số điểm đáng lưu tâm cần được thảo luận và cải thiện trong các giai đoạn tiếp theo.

\subsection{Những khó khăn gặp phải}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Làm sạch dữ liệu:} Tập dữ liệu ban đầu có một số giá trị ngày tháng không đồng nhất, yêu cầu phải chuẩn hóa định dạng trước khi phân tích thời gian.
    \item \textbf{Lựa chọn biểu đồ:} Việc quyết định chọn biểu đồ nào để thể hiện các mối quan hệ phức tạp (như Heatmap hay Scatter plot cho sự kết hợp giữa địa lý và doanh thu) mất khá nhiều thời gian để tối ưu hóa.
\end{itemize}

\subsection{Ưu điểm của thiết kế hiện tại}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Dashboard tương tác Streamlit:} Nhóm đã triển khai thành công hệ thống Dashboard trực tuyến, cho phép người dùng lọc dữ liệu linh hoạt theo Khu vực (Region) và Danh mục (Category), giúp tăng cường khả năng khám phá dữ liệu so với các biểu đồ tĩnh.
    \item \textbf{Tính nhất quán:} Hệ thống Visual Encoding được đồng nhất giữa báo cáo tĩnh và dashboard tương tác, giúp người đọc dễ dàng đối chiếu kết quả.
\end{itemize}

\subsection{Hạn chế và Hướng phát triển}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Dữ liệu thời gian thực:} Hiện tại hệ thống dựa trên tệp CSV tĩnh. Hướng phát triển tiếp theo là kết nối Dashboard trực tiếp với cơ sở dữ liệu (SQL) để cập nhật số liệu theo thời gian thực.
    \item \textbf{Tích hợp mô hình dự báo:} Sử dụng Machine Learning (như mô hình ARIMA hoặc Prophet) để dự đoán doanh thu trong các tháng tới dựa trên xu hướng hiện có ngay trên giao diện Dashboard.
    \item \textbf{Phân tích Sentiment:} Kết hợp thêm các nguồn dữ liệu từ đánh giá khách hàng (Review) để phân tích sâu hơn về lý do trả hàng bên cạnh yếu tố chi phí vận chuyển.
\end{itemize}
